# Postmortem: Проблемы с подключением подов WordPress к Volumes

## Дата: 10 августа 2023

**Сводка:**

В этом постмортеме мы рассмотрим события, приведшие к недоступности вновь созданных подов WordPress для подключения к существующим томам (volumes) в режиме "ReadWriteOnce" (RWO) в нашем Kubernetes (K8s) кластере. Мы также представим предложенное решение, заключающееся в использовании сетевого файлового хранилища (NFS) в режиме "ReadWriteMany".

**События:**

10.00-10.05. **Симптомы недоступности:**
   После внесения изменений в наш K8s кластер и масштабирования подов WordPress с помощью Horizontal Pod Autoscaler (HPA), наблюдались проблемы с доступностью недавно созданных подов к существующим томам. Это приводило к ошибкам подключения базы данных и некорректной работе WordPress.

10.05-10.30. **Исследование:**
   Во время исследования было выявлено, что при масштабировании подов, создаваемые новые поды не могут успешно подключиться к уже используемым томам (volumes) в режиме RWO. Это происходило потому, что режим RWO позволяет подключение только одному поду к тому. Когда новые поды пытались подключиться, они сталкивались с блокировкой доступа.

**Возможные решения:**

   Для решения данной проблемы, мы рассмотрели несколько вариантов:

   1. Использование StatefulSets: Можно было перейти с использования Deployment на StatefulSet для поддержки уникальных идентификаторов подов и томов. Необходима реализация сихронизации всех томов.
   1. Использование динамических Persistent Volumes: Можно было настроить динамическое создание Persistent Volumes, чтобы каждому поду создавался свой уникальный том.
   1. Использование Network File System (NFS): Другим вариантом было использование NFS в режиме ReadWriteMany, чтобы разрешить множественным подам запись в один и тот же том.

10.30-10.35. **Принятое решение:**

Исходя из требований и ограничений нашего приложения и инфраструктуры, было принято решение в пользу использования Network File System (NFS) в режиме ReadWriteMany. Это позволило разрешить нескольким подам одновременно подключаться к одному и тому же хранилищу и выполнять операции чтения и записи.

**Действия:**

10.35-10.45. Реализована настройка в k8s NFS-сервера и хранилища в соответствии с требованиями приложения.

10.45-10.50. Обновлены манифесты подов WordPress для подключения к NFS в режиме ReadWriteMany.

10.50-10.55. Организованр тестирование, чтобы убедиться, что поды успешно подключаются к NFS и приложение работает корректно.

**Рекомендации:**

Провести мониторинг производительности, чтобы убедиться, что использование NFS не приводит к ухудшению производительности и задержкам.

**Заключение:**

Проблемы с подключением новых подов к существующим томам в режиме RWO в Kubernetes кластере были успешно решены путем перехода на использование Network File System (NFS) в режиме ReadWriteMany. Это решение позволило обеспечить множественный доступ к одному и тому же хранилищу и гарантировать корректную работу приложения.
